黃金流通量極度缺乏？全球各大銀行黃金報價持續異常

正式宣佈避你老母險已玩完
利申: 尋日 trade 唔到, 一 trade 到果陣10蚊 spread, on9

3月24日，黃金報價出現持續異常，時而中斷，時而點差無規律放大。對此，市場消息稱，受疫情衝擊導致行情劇烈波動，全球各大銀行黃金，於北京時間中午12點陸續出現問題，停止報價，黃金的流通量極度缺乏，導致整個市場出現點差極高，以及時常中斷交易的情況。

《每日經濟新聞》記者注意到，貴金屬分析師何湧流在微博分析稱，受到疫情的影響，倫敦交易所按計畫關閉場內交易，歐美各大機構和銀行很多也在採取無人值守式的風控和交易，導致目前國際市場的黃金報價持續異常。目前邁達克官方已經停止黃金報價，盛寶銀行、LMAX、CFH等流動性服務商都出現類似情況。

對此，匠心學院院長許亞鑫在接受《每日經濟新聞》記者採訪時表示，造成這一現象的根本原因在於黃金市場的流動性嚴重不足。國際的黃金市場屬於做市商制度，正常波動的市場由於存在很多銀行與大型機構做市，為市場提供流動性，所以波動的點差很小。但是，如今有以下三個方面的因素造成了市場黃金報價出現問題：

第一，由於新冠肺炎疫情在歐洲擴散，部分交易員確診，導致倫敦金屬交易所（LME）自3月23日起，暫停場內交易。許多交易員離開場內之後，受限於歐洲嚴格的監管制度，不能對市場進行及時有效的做市，導致流動性不足。

第二，歐美股市的連續暴跌，引發金融市場動盪，黃金價格此前剛剛經歷一輪波幅巨大的暴漲暴跌，一天的波動率甚至超過以往一個星期乃至一個月的波動率，讓許多擁有做市資格的機構也選擇作壁上觀，畢竟如此劇烈的波動，巨大的風險敞口，即淨頭寸規模如果無法有效管理，將會帶來巨大的風險。

第三，本來黃金市場裡面每天有許多交易的散戶，但是近期波動率巨大，令槓桿市場的眾多散戶爆倉出局。於是市場散戶的參與者數量下降，一定程度上也降低了市場的流動性，所以許多大銀行也暫停黃金報價，或者通過拉大買賣價格之間的點差，來進行風險控制。

多名黃金分析師在微博上建議，暫時不參與黃金交易，待銀行間市場恢復正常。同時，謹慎交易虛擬幣、股指股票等品種。值得一提的是，多名分析師指出，如果投資者此時所在的平台點差不變或是固定，就需要格外注意了，因為該平台很有可能沒有對接真實市場。